{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année ont eu lieu les premiers Jeux olympiques d'hiver ?",
            "TrueAnswer": "1924",
            "FalseAnswer": [
              "1936",
              "1908",
              "1948"
            ],
            "Explanation": "Les premiers Jeux olympiques d'hiver ont eu lieu à Chamonix, en France, en 1924, avec la participation de 258 athlètes provenant de 16 nations."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la langue officielle des Jeux olympiques d'hiver ?",
            "TrueAnswer": "Français",
            "FalseAnswer": [
              "Anglais",
              "Espagnol",
              "Allemand"
            ],
            "Explanation": "Le français est la langue officielle des Jeux olympiques d'hiver, tel que décrété par le Comité international olympique (CIO)."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a accueilli les Jeux olympiques d'hiver trois fois ?",
            "TrueAnswer": "Italie",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "Japon",
              "Canada"
            ],
            "Explanation": "L'Italie a accueilli les Jeux olympiques d'hiver à Cortina d'Ampezzo (1956), à Turin (2006) et accueillera les jeux à Milan-Cortina (2026)."
          },
          {
            "Question": "Quel sport antique a inspiré la création de l'épreuve de biathlon ?",
            "TrueAnswer": "Patrouille militaire à ski",
            "FalseAnswer": [
              "Courses de chars",
              "Combats de gladiateurs",
              "Tir à l'arc"
            ],
            "Explanation": "L'épreuve de biathlon a été inspirée par les patrouilles militaires à ski qui chassaient le gibier dans la neige sur des skis."
          },
          {
            "Question": "À quelle édition des Jeux olympiques d'hiver le snowboard a-t-il été ajouté au programme officiel ?",
            "TrueAnswer": "1998",
            "FalseAnswer": [
              "1988",
              "2002",
              "2010"
            ],
            "Explanation": "Le snowboard a été ajouté au programme des Jeux olympiques d'hiver à Nagano, au Japon, en 1998, pour la première fois."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'âge minimum pour les patineurs artistiques aux Jeux olympiques d'hiver ?",
            "TrueAnswer": "15",
            "FalseAnswer": [
              "18",
              "12",
              "20"
            ],
            "Explanation": "L'âge minimum pour les patineurs artistiques aux Jeux olympiques d'hiver est fixé à 15 ans par l'Union internationale de patinage."
          },
          {
            "Question": "Quels Jeux olympiques d'hiver ont été les premiers à inclure le sport du curling ?",
            "TrueAnswer": "1924",
            "FalseAnswer": [
              "1932",
              "1948",
              "1988"
            ],
            "Explanation": "Le sport du curling a fait ses débuts aux premiers Jeux olympiques d'hiver en 1924 à Chamonix, en France."
          },
          {
            "Question": "Combien de médailles d'or la patineuse artistique britannique Jayne Torvill a-t-elle remportées aux Jeux olympiques d'hiver ?",
            "TrueAnswer": "1",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "3",
              "0"
            ],
            "Explanation": "Jayne Torvill a remporté une médaille d'or en danse sur glace avec son partenaire Christopher Dean aux Jeux olympiques d'hiver de Sarajevo en 1984."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la longueur d'une colline de saut à ski standard pour l'épreuve du grand tremplin ?",
            "TrueAnswer": "125m",
            "FalseAnswer": [
              "100m",
              "150m",
              "175m"
            ],
            "Explanation": "La longueur standard pour un grand tremplin en saut à ski est de 125 mètres, soit 410 pieds."
          },
          {
            "Question": "Quels Jeux olympiques d'hiver ont été particulièrement marqués par le célèbre match de hockey sur glace 'Miracle on Ice' ?",
            "TrueAnswer": "1980",
            "FalseAnswer": [
              "1976",
              "1984",
              "1992"
            ],
            "Explanation": "'Miracle on Ice' s'est produit lors des Jeux olympiques d'hiver de 1980 lorsque l'équipe de hockey sur glace des États-Unis a battu l'équipe soviétique grandement favorite."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la longueur de la piste standard pour l'épreuve de luge ?",
            "TrueAnswer": "1500m",
            "FalseAnswer": [
              "1000m",
              "1200m",
              "2000m"
            ],
            "Explanation": "La longueur standard de la piste de luge aux Jeux olympiques d'hiver est de 1500 mètres, soit 4921 pieds."
          },
          {
            "Question": "Quels Jeux olympiques d'hiver ont été les premiers à avoir une mascotte officielle ?",
            "TrueAnswer": "1968",
            "FalseAnswer": [
              "1948",
              "1980",
              "1992"
            ],
            "Explanation": "La première mascotte officielle des Jeux olympiques d'hiver était 'Schuss' le skieur, introduite lors des Jeux de 1968 à Grenoble."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la hauteur du filet de but officiel du hockey sur glace ?",
            "TrueAnswer": "1.22m",
            "FalseAnswer": [
              "1.12m",
              "1.32m",
              "1.42m"
            ],
            "Explanation": "Le filet de but officiel du hockey sur glace mesure 1,22 mètre (4 pieds) de hauteur et 1,83 mètre (6 pieds) de largeur."
          },
          {
            "Question": "Lors de quelle discipline la légendaire patineuse artistique Sonja Henie a-t-elle remporté ses médailles d'or olympiques ?",
            "TrueAnswer": "Simple dames",
            "FalseAnswer": [
              "Paires",
              "Danse sur glace",
              "Simple messieurs"
            ],
            "Explanation": "Sonja Henie, une patineuse artistique norvégienne, a remporté trois médailles d'or olympiques consécutives en simple dames en 1928, 1932 et 1936."
          },
          {
            "Question": "Quel est le poids du bobsleigh olympique standard pour une équipe de quatre personnes ?",
            "TrueAnswer": "390-430 kg",
            "FalseAnswer": [
              "350-380 kg",
              "430-460 kg",
              "300-350 kg"
            ],
            "Explanation": "Le poids standard d'un bobsleigh olympique pour quatre personnes est compris entre 390 et 430 kilogrammes (860 à 950 livres)."
          },
          {
            "Question": "À quelle discipline le célèbre patineur de vitesse japonais 'Yuzuru Hanyu' s'est-il spécialisé ?",
            "TrueAnswer": "Patinage artistique",
            "FalseAnswer": [
              "Patinage de vitesse",
              "Patinage de vitesse sur piste courte",
              "Patinage de vitesse sur longue piste"
            ],
            "Explanation": "Yuzuru Hanyu s'est spécialisé dans le patinage artistique."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la vitesse maximale enregistrée lors des épreuves de skeleton ?",
            "TrueAnswer": "130 km/h",
            "FalseAnswer": [
              "110 km/h",
              "150 km/h",
              "170 km/h"
            ],
            "Explanation": "Les coureurs de skeleton peuvent atteindre des vitesses allant jusqu'à 130 km/h (81 mi/h) tout en fonçant tête la première sur la piste de glace."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle édition des Jeux olympiques d'hiver le curling est-il devenu un sport médaillé officiel ?",
            "TrueAnswer": "1998",
            "FalseAnswer": [
              "1988",
              "2006",
              "2014"
            ],
            "Explanation": "Le curling est devenu un sport médaillé officiel lors des Jeux olympiques d'hiver de 1998 à Nagano, au Japon, après avoir été un sport de démonstration en 1924 et 1932."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}